【高質短片】香港要靠東江水的由來

東江水供水協議將於今年到期，料必加價。

今日，香港高度依賴東江水，但其實戰後，本地曾誕生過不少世界第一的水利工程。香港中文大學政治與行政學系講師李家翹形容：「我想港英最瘋狂的計劃，是建核能海水化淡廠，當時還是冷戰時期。」

60 年代，面對嚴重水荒，港英政府為何拒絕中國的免費水，堅持要掏庫房買水？東江水供港，又何以由一宗低調買賣，演變成現在中港關係的最強文宣？最貼近民生的用水，背後仍然是一場又一場的政治角力。

鳴謝：政府檔案處歷史檔案館 資料提供

香港曾經有全球最大嘅海水化淡廠
未來都要有！

送錢比支那
再放走東江水